{"questions": [{"question": "Okatmagy\u0148 we bilim bermegi\u0148 nazary\u00fdeti ha\u00fdsy s\u00f6zde jemlen\u00fd\u00e4r?", "variants": ["Metodika", "Pedagogika", "Dioletika"], "true": "3"}, {"question": "Androgogika n\u00e4hili pedagogikadyr?", "variants": ["Mekdebe \u00e7enli \u00fda\u015fly \u00e7agalary\u0148 pedogogikasy", "Uly \u00fda\u015fly adamlary\u0148 pedagogikasy", "\u00ddokary okuw ja\u00fdlaryny\u0148 pedagogikasy"], "true": "2"}, {"question": "Jena\u00fdat endikleri \u00fc\u00e7in azatlykdan mahrum edilen adamlary\u0148 saklan\u00fdan,\nolary ga\u00fdtadan terbi\u00fdelemek bilen me\u015fgullan\u00fdan pedagogika ha\u00fdsy?", "variants": ["D\u00fczedi\u015f-z\u00e4hmet pedagogikasy", "Konfessional pedagogika", "Sosial pedagogika"], "true": "1"}, {"question": "Pedagogikany\u0148 metodologi\u00fdasy ha\u00fdsy wezipeleri(funksi\u00fdalary) \u00fderine \u00fdetir\u00fd\u00e4r?", "variants": ["Tankydy, akyl \u00fdetirmek, refleksi\u00fda", "Tankydy terbi\u00fde okatmak", "Refleksi\u00fda, akyl \u00fdetirmek, bilim-terbi\u00fde"], "true": "1"}, {"question": "Bilim maksatnamasy ha\u00fdsy ugurlara b\u00f6l\u00fcn\u00fd\u00e4r?", "variants": ["Umumy bilim, h\u00fcn\u00e4r bilim", "Umumy bilim, \u00fdokary bilim", "Umumy orta bilim, \u00fdokary bilim"], "true": "1"}, {"question": "\u00ddokary h\u00fcn\u00e4r bilimi hakyndaky \u00e4hli maksatlary T\u00fcrkmenistany\u0148 \"Bilim\"\nhakynda kanuny\u0148 rejelenen g\u00f6rn\u00fc\u015fini\u0148 ha\u00fdsy maddasynda berilendir?", "variants": ["24-nji madda", "28-nji madda", "55-nji madda"], "true": "2"}, {"question": "Indiwid kim?", "variants": ["\u00d6zba\u015fdak pikirlenip bil\u00fd\u00e4n sosialla\u015fan adamlar we akyl ta\u00fddan yza galanlar", "\u015eahsy\u00fdet we 18 \u00fda\u015fa \u00e7enli \u00e7agalar", "K\u00f6p\u00fc\u0148 biri, 18 \u00fda\u015fa \u00e7enli \u00e7agalar we akyl ta\u00fddan yza galanlar"], "true": "3"}, {"question": "Adaptasi\u00fda n\u00e4me?", "variants": ["Du\u00fdgurlyk", "U\u00fdgunla\u015fmak", "\u00d6wreni\u015fmek"], "true": "2"}, {"question": "\u015eahsy\u00fdeti\u0148 kemala gelmegine t\u00e4sir ed\u00fd\u00e4n faktorlar ha\u00fdsylar?", "variants": ["Terbi\u00fde, nesle ge\u00e7irijilik, sosial sreda", "Terbi\u00fde, bilim, akyl-pa\u00fdhas", "Terbi\u00fde, biologik we fiziologik a\u00fdratynlyklary"], "true": "1"}, {"question": "\u015eahsy\u00fdeti\u0148 kemala gelmegine t\u00e4sir ed\u00fd\u00e4n formal d\u00e4l sub\u00fdektler ha\u00fdsylar?", "variants": ["Gurnaklar, tany\u015flar, erkin gatna\u015fyklar, sungat we medeni\u00fdet edebi\u00fdat", "Sosial gatlaklar, alymlar, bilim ulgamy", "Garynda\u015flar, ene-atalar, \u00fdokary bilimli adamlar"], "true": "1"}, {"question": "Prental \u00f6s\u00fc\u015f n\u00e4me?", "variants": ["Irki b\u00e4beklik d\u00f6wri", "En\u00e4ni\u0148 g\u00f6ws\u00fcnd\u00e4ki \u00f6s\u00fc\u015f d\u00f6wri", "Uly mekdep \u00fda\u015fly \u00e7agalar"], "true": "2"}, {"question": "\u015eahsy\u00fdeti\u0148 esasan \u00fc\u00e7 sany faktory\u0148 nesle ge\u00e7irijiligini\u0148 sosial sredany\u0148\nt\u00e4lim terbi\u00fd\u00e4ni\u0148 t\u00e4siri bilen kemala gel\u00fd\u00e4ndigini subut ed\u00fd\u00e4n alym kim?", "variants": ["Aristotel", "Platon", "L.P.Pawlow"], "true": "3"}, {"question": "Aksellerasi\u00fda n\u00e4me?", "variants": ["Adamy\u0148 beden \u00f6s\u00fc\u015fini\u0148 tizlenmegi", "Adamy\u0148 akyl ta\u00fddan \u00f6s\u00fc\u015fini\u0148 tizlenmegi", "Adamy\u0148 da\u015f-t\u00f6weregi bagly \u00f6s\u00fc\u015fini\u0148 tizlenmegi"], "true": "1"}, {"question": "\"Terbi\u00fde - bu \u00e7agalary\u0148 ululara a\u0148syz \u00f6\u00fdkenmesidir?\" di\u00fdip ha\u00fdsy alym bell\u00e4pdir?", "variants": ["Monro", "A.Diskweg", "L.Tolsto\u00fd"], "true": "1"}, {"question": "Adamy\u0148 emosional lezzet aly\u015f du\u00fdgysyny n\u00e4hili terbi\u00fde k\u00e4mille\u015fdir\u00fd\u00e4r?", "variants": ["Ahlak terbi\u00fdesi", "G\u00f6zellik terbi\u00fdesi", "Z\u00e4hmet terbi\u00fdesi"], "true": "2"}, {"question": "\"Be\u00fdik didaktika\" kimi\u0148 i\u015fi?", "variants": ["W.Ratke", "\u00dda.A.Komenski\u00fd", "A.S.Makarenko"], "true": "2"}, {"question": "\u00c7agany\u0148 ki\u00e7i mekdep \u00fda\u015fly d\u00f6wri n\u00e4\u00e7e \u00fda\u015fdan n\u00e4\u00e7e \u00fda\u015fa \u00e7enli?", "variants": ["7 \u00fda\u015fdan 12 \u00fda\u015fa \u00e7enli", "6 \u00fda\u015fdan 11 \u00fda\u015fa \u00e7enli", "8 \u00fda\u015fdan 11 \u00fda\u015fa \u00e7enli"], "true": "2"}, {"question": "Okatmagy\u0148 funksi\u00fdalary ha\u00fdsylar?", "variants": ["Okatmak, jemgy\u00fdetde go\u015fmak, sosialla\u015fdyrmak", "Okatmak, terbi\u00fde bermek \u00f6sd\u00fcrmek", "Okatmak, \u015fahsy\u00fdet edip \u00fdeti\u015fdirmek"], "true": "2"}, {"question": "Okatmak i\u015fi n\u00e4me?", "variants": ["Bilim, ylym bermek", "Dersler bilen tany\u015fdyrmak", "Mugallym bilen okuw\u00e7yny\u0148 aragatna\u015fygy"], "true": "3"}, {"question": "Indiwid di\u00fden d\u00fc\u015f\u00fcnje n\u00e4m\u00e4ni a\u0148lad\u00fdar?", "variants": ["H\u00e4zirki zaman \u00f6sen adamzat jemgy\u00fdetini emele getiren umumylyklygyny a\u0148lad\u00fdar", "\u00d6z\u00fc\u0148e der\u0148em\u00e4ge, \u00f6z\u00fc\u0148i bahalamaga, \u00f6z\u00fc\u0148e g\u00f6zeg\u00e7ilik etm\u00e4ge ukyby\u0148 bolmagy", "Kimdir birini\u0148 g\u00f6zeg\u00e7iligine m\u00e4t\u00e4\u00e7 adamlar"], "true": "3"}, {"question": "T\u00fcrkmenistany\u0148 Magtymguly adyndaky \u00dda\u015flar guramasy ha\u00e7an d\u00f6redildi?", "variants": ["1994-nji \u00fdyly\u0148 15-nji okt\u00fdabry", "1994-nji \u00fdyly\u0148 15-nji no\u00fdabry", "1991-nji \u00fdyly\u0148 16-njy no\u00fdabry"], "true": "1"}, {"question": "Iholastika di\u00fdmek n\u00e4me?", "variants": ["Alym-mekdep", "Dini mekdep", "\u00ddokary okuw"], "true": "1"}, {"question": "\"Bilim hakynda\" T\u00fcrkmenistany\u0148 kanunyny\u0148 rejelenen g\u00f6rn\u00fc\u015fi\nn\u00e4\u00e7e maddadan dur\u00fdar?", "variants": ["60", "12", "62"], "true": "1"}, {"question": "Diskusi\u00fda g\u00f6rn\u00fc\u015fi okatmagy\u0148 ha\u00fdsy usulyna degi\u015fli?", "variants": ["Amaly usuly", "G\u00f6rkezme usuly", "S\u00f6z \u00fcsti usuly"], "true": "1"}, {"question": "Pedagogiki gara\u00fdy\u015flarwe pikirler \u00fdazuwy\u0148 d\u00f6remeginden \u00f6\u0148 n\u00e4melerde\n\u00fd\u00fcze \u00e7ykypdyr?", "variants": ["A\u00fddymlarda, yrymlarda, \u00fdadyg\u00e4rliklerde", "Nakyllarda, yrymlarda, meklerde", "Mukaddes kitaplarda, rowa\u00fdatlarda, d\u00e4p=dessurlarda, yrymlarda"], "true": "1"}, {"question": "\u00c7agany\u0148 \u00f6s\u00fc\u015finde \u00fda\u015f a\u00fdratynlyklaryna b\u00f6lmekde psihologik \u00f6s\u00fc\u015f\nha\u00fdsy \u00fdagda\u00fdlary \u00f6z i\u00e7ine al\u00fdar?", "variants": ["\u00dcns\u00fc\u0148, pikirlenm\u00e4ni\u0148 we s\u00f6zle\u00fd\u015fi\u0148, temperamenti\u0148 we gylyk-h\u00e4si\u00fdeti\u0148\n    a\u00fdratynlyklary degi\u015flidir", "Gan-a\u00fdlany\u015f, i\u00e7ki m\u00e4zleri\u0148, nerw sistemasyny\u0148 we \u015f.m. degi\u015flidir", "Hy\u00fdala getirmeleri\u0148, sy\u00fdasy, ahlak gara\u00fdy\u015flaryny\u0148 nerw sistemasyny\n    we \u015f.m degi\u015flidir"], "true": "1"}, {"question": "Pedagog s\u00f6zi ilkiba\u015fda n\u00e4hili d\u00fc\u015f\u00fcnjede ulanylypdyr?", "variants": ["Gadymy Gresi\u00fdada \u00f6z e\u00fdesini\u0148 \u00e7agasyny\u0148 mekdebe \u00e4kidip getir\u00fd\u00e4n\n    gula \u00fd\u00fczlenipdirler", "Afiny mekdeplerinde bilim ber\u00fd\u00e4n mugallymlara \u00fd\u00fczlenipdirler", "Halypa"], "true": "1"}, {"question": "Bilim bermekde d\u00fcrli dersleri bilen baglany\u015fykda \u00f6wrenmekligi ha\u00fdsy\nG\u00fcndogar akyldary maslahat beripdir?", "variants": ["Al Horezmi", "Al Faraby", "Al Biruny"], "true": "1"}, {"question": "Didaktika s\u00f6z\u00fcni ilkinji gezek ylmy dolany\u015fyga girizen alym kim?", "variants": ["Frensis Bekon", "Aristotel", "\u00ddan Amos Komenski\u00fd"], "true": "1"}, {"question": "Bilimleri, ba\u015farnyklary, endikleri \u00f6zle\u015fdirmek hem-de emele getirmek\nmaksady bilen \u00fd\u00f6rite gurnal\u00fdan mugallymlary\u0148 we okuw\u00e7ylary\u0148 aragatna\u015fygyna\nn\u00e4me di\u00fdil\u00fd\u00e4r?", "variants": ["Okatmak", "Sosialla\u015fmak", "Terbi\u00fdelemek"], "true": "1"}, {"question": "Belli bir endigi, bilimi, ba\u015farnygy \u00fda-da okuw \u00f6wretmek we \u00f6zle\u015fdirmek\n\u00fc\u00e7in \u00fd\u00f6rite gurnal\u00fdan sapaklary\u0148 gidi\u015fine n\u00e4me di\u00fdil\u00fd\u00e4r?", "variants": ["Gurama\u00e7ylyk", "Okuw prosesi", "Pedagogik i\u015f"], "true": "1"}, {"question": "Okatmagy\u0148 maksadyna we wezipelerine n\u00e4me di\u00fdil\u00fd\u00e4r?", "variants": ["Forma", "Metod", "Seri\u015fde"], "true": "1"}, {"question": "Okatmak d\u00f6wr\u00fcni\u0148 kanunala\u00fdyklygy netijesinde okuw\u00e7ylara h\u00e4zirki d\u00f6wr\u00fc\u0148\ntalabyna la\u00fdyk bilim we terbi\u00fde kanun maksady bilen ulanyl\u00fdan esasy\nba\u015f d\u00fczg\u00fcnlere n\u00e4me di\u00fdil\u00fd\u00e4r?", "variants": ["Bilim bermek", "Okatmagy\u0148 esaslary", "Okatmagy\u0148 d\u00fczg\u00fcnleri"], "true": "1"}, {"question": "Mugallymy\u0148 okuw\u00e7ylara maglumatlary bermek, terbi\u00fdelemek, a\u0148laatmak we\ndurmu\u015fda ulanmagy\u0148 maksadyny d\u00fc\u015f\u00fcndirmek bo\u00fdun\u00e7a tertiplenen i\u015fe n\u00e4me\ndi\u00fdil\u00fd\u00e4r?", "variants": ["Okatmak", "Okamak", "Didaktika"], "true": "1"}]}